支爆寶HK爆出嚴重安全漏洞，大量信用卡被非法使用

前線科技人員
Like This Page · 1 hr ·

*** 以下是小編的親身經歷 ***

前日 (19 / 7) 早上十一時多，小編正忙於工作的時候，電話突然震過不停，一看之下大驚失色：原來是信用卡公司以短訊通知多筆交易記錄，涉及的商戶是支付寶（香港）。第一筆交易涉及的只是十多元，緊接着卻有數筆幾百元到一千元的交易。

小編從來沒有安裝支付寶（香港），馬上察覺信用卡資料可能被人盜用，故火速致電信用卡中心取消信用卡。正在等待的同時，電話再接獲兩個短訊，今次是信用卡以 SMS 發送的認證密碼，顯然騙徒所過數的金額已觸及二段認證的的額度，故未能成功過數。

今次事件令小編懷疑支付寶（香港）的流程存在嚴重安全漏洞。本着尋根問底的精神，小編用太空電話及太空卡開啟支付寶（香港）戶口並縛定信用卡過數，確認了以下的事實：

１）開啟支付寶（香港）戶口只需要電話號碼以接受短訊確認，完全不需要任何其他個人資料。
２）縛定信用卡只需要信用卡號碼，到期日及卡後的安全碼，完全不需要任何其他個人資料。
３）過數後雖然不能提款或轉錢到銀行（需要身分認證），但已可立即透過二維碼在支援的商戶消費
４）支付寶（香港）對可疑的過數手法，例如新戶口在短時間內多次過數，並沒有任何阻礙或要求進一步認證

除了致電銀行跟進之外，小編及後亦致電支付寶（香港）的客戶服務熱線，提供資料以作日後跟進之用。在對話過程中，職員親口告知，近日收到不少類似的投訴。顯而易見，支付寶（香港）的流程存在嚴重安全漏洞，騙徒單憑信用卡上的資料已經可以成功過數並消費數以千元，而開戶過程不需任何個人資料亦令警方事後難以追查。即使最後有關的損失由信用卡公司或支付寶（香港）負責，受害人亦要花上不少時間及精神去申訴及處理。我們前線科技人員認為金管局及警方應從速行動，檢討類似的電子錢包的認證要求，以保障市民的財產安全。

#資訊安全即是財產安全

大陸野有事就唔撚出奇架啦 但係佢自己信用卡資料 包括安全碼個D比人拎到唔係應該係佢自己問題?

偷果10幾蚊優惠

貪

好彩次次都係去7 仔入錢

好人好姐怕咩監控。

抵死

你on9？
出街食飯碌卡已經會成張卡俾人
咁又係自己問題

你on9? 咁佢唔應該將成件事講到好似支那寶流出咁呀嘛屌
一句到尾 用大陸野預左出事 但今次係人地偷用佢卡 關支那寶撚事

新詞
支爆寶

條傻閪獻醜不如藏拙啦 自己弱智都大大聲周圍講

抵死

只有賤種先會用支那寶 / WE柒PAY

大陸唔夠水，強制市民碌卡救國

哩個 post 真係文盲智障照妖鏡

用啦用啦

你班仆街睇撚左標題未？ 邊撚個文盲呀？ 學埋哂肥絲條傻閪用呢d名 你好打極有限啦

呢篇野好似講緊就算你無用開支付寶你都可能出事…
如果係有商店員工私底下Cap左你信用卡號碼/日期/CVC就已經可以增值落去

啱
用信用卡做實體交易只可以叫行之有效
喺信用卡電子交易成為常態既時候
呢啲以前安全既機制就會成為風險
最後喺其他環節出事

用信用卡，盡量喺轉成Virtual Card Number 既平台使用

有咩問題？
我有10蚊M記優惠就夠

成堆文盲，宜家係你就算唔用支那寶，
但係人地有你信用卡卡號同安全碼就可以瘋狂用支那寶買野，
完全無其他認證程序

篇文咁多字係咪歧視我地child登呀

fb 都好多弱智仔

終於有人明
上面班正on 9

屌所以話child登真係child登 除非樓主個標題係自己作 如果唔係 呢個on9 小編個標題係咪誤導緊人以為支那寶有安全漏洞 所以有卡比人盜用左？

成班係到支持埋d 濕鳩click bait文 仲要係到屌番我轉頭 on9? 你地就on9

正常第一次入卡，應該要好似apple pay收一次sms做認證 不過佢無

可以唔係文盲而係從來無用過信用卡
唔知正常上網用信用卡個流程咪唔明個問題

用得大陸野就預撚咗

繼續用啦

BTW,應該係寫code條友慣左大陸number要實名，無諗過外國number可以係太空卡

呢幾日同連登仔講野真係覺得好撚浪費d時間 成班唔用腦理解人地講咩
呢種標題同內文有差別既文/網就至撚黑人憎 估唔到仲有咁多人撐呢d傻西網既作者

贏左$10 優惠比人偷蹗左$幾千蚊
值得咩

無錯勒，第一次add card, google pay同apple pay都要收OTP去確認add card動作，支爆寶無做到，所以比人任砌。

上面班on9都唔知有無add過card入apple/google pay

共享中國人的榮耀
五毛大軍快快出來辯護

支那寶=零保安
唔覺篇文有屌錯

小編從來沒有安裝支付寶（香港）

第二段開頭已經寫

依家係你唔用app 都瀨野呀
傻西

咩人會唔知呢…

而且粒OTP係要由發卡行出，唔係mobile wallet出

全香港出街食飯碌卡都係成張卡俾餐廳碌
一向都無咩事，因爲餐廳接觸到卡既要查實查到捉到，盜用實走唔甩。

成篇野講緊一登記支爆寶就俾人盜用信用卡
咪就係話佢keep人信用卡資料但保安做得差所致

唔係支爆寶流出係咩？
你話唔關支爆寶事

贏國又贏

共享贏國人光榮

即係支那寶有save你張卡資料

１）購買電影戲票不需要電話號碼以接受短訊確認，完全不需要任何其他個人資料。
２）縛定信用卡只需要信用卡號碼，到期日及卡後的安全碼，完全不需要任何其他個人資料。
３）過數後雖然不能提款或轉錢到銀行（需要身分認證），但已可立即透過二維碼到戲院獲得電影戲票
４）戲院網站對可疑的過數手法，例如在短時間內多次購票，並沒有任何阻礙或要求進一步認證

樓主on9你又要陪佢on9，下次睇一睇內文先回啦

好在連登仲有正常人會睇內文
上面笑鳩人用大陸野果啲希望你地唔會中招
成篇野重點係：有條友三狗唔識七加左你張信用卡落去alipay hk唔洗你再用電話/SMS認證，過撚埋數你都未必知
除非你係小學雞無信用卡，否則你拎過張卡出街碌過，下一個中招果個隨時係你

屌 篇野講緊佢本人本身無用支那寶呀天才
上面話我文盲個d屌呢條友啦佢至係文盲呀

早排klook同HKBN跌左一大堆信用卡資料出去，夠做了

佢其實無必須保護非用戶，最緊要唔喺佢度岀事

咁你上網買嘢都唔係全部網站有行2 step verification
最緊要都係小心唔好俾人知道自己個Card Number同埋CVV

其實每次食飯埋單都好驚

你係咪盲架 上面咪寫咗點解囉

咁你用埋我嗰份

支爆近了，你們應當悔改

一般網上用信用卡就算有齊no資料都會要電話sms確認先用得
而家講緊強國寶有齊卡既資料唔洗經過確認就過到數

再者
同卡公司傾掂數加卡入app時Send OTP咁撚基本都唔做，不愧為支爆寶，真係遍地黃金機遇處處

拎出去櫃台賣單睇住佢插/碌都ok
成張拎走之後比返你其實都驚

邊句話佢有用支付寶？

真係唔敢亂畀信用卡資料，只係比左apple，同paypal。買飛果o的都見有otp。其他要我入就咪搞

又炒車

花生
首席打手姐打羅夫去撚咗邊

咁佢洗唔洗做埋 KYC 先畀開戶？

係咪有咩你電話num，可以中間捷你sms

屌 , 快啲去驗吓眼喇 , 編嘢咪講緊因為支那寶有安全漏洞 , 任何人只要有信用咭嘅號碼、到期日、安全碼就可以透過支那寶購物囉。

只要冇行卡公司既2 step verification就唔使OTP

你on9？
綁定張卡落個account到唔洗個人資料，你都覺得無問題？
除非你唔用信用卡，唔係嘅話毎次比錢你都有機會比人cap晒啲卡number,到期日,安全碼

文盲到呢

唔一定㗎
有時去外國網買嘢
要個網站冇行到Visa或者Master驗證
入完卡number CVV 卡到期日期就搞掂

成日都覺得好撚危險
雖然有得勾返條數出嚟

而家支爆寶HK係乜柒都唔駛，只要card no + expire date + CVC就唔駛2nd verification

大額咪要KYC
佢拎好撚多資料先可以超過5k 嘅transaction

乜柒都唔使驗證係賣點?

你點知佢冇做KYC?

利申定先：唔係話支那寶冇問題，但大家記得小心CVV俾其他人知道

知唔知乜係2FA ，擺明係支爆寶問題

其實有card number 同 expired date 已經夠
有CVC 同冇CVC 都得（只係charge 商戶手續費平同貴嘅分別）

今次事件令小編懷疑支付寶（香港）的流程存在嚴重安全漏洞。本着尋根問底的精神，小編用太空電話及太空卡開啟支付寶（香港）戶口並縛定信用卡過數，確認了以下的事實：

小學閱讀理解零分

智障？

我用巴打銀行直接入錢落去，唔會留卡資料。

好似Apple Online Store咁樣都係冇行
不過佢會扣一次數
而且佢啲嘢唔會即刻出貨

exactly
VISA/Master有責任reject果條數

支那寶

咪撚玩啦，你碌過卡未呀，安全碼大大隻響卡背度，得3個位，記都記到啦

其實關支那寶咩事？ 係條戅尻比人偷咗信用卡資料 人地透過支那寶用張信用卡咋喎

你出去食飯千期唔好簽卡？

一定係用家問題

其實個標題有咩問題 而家就係支付寶有安全漏洞先會俾人用到張卡

唔理張卡係跌左/俾人偷左/俾人cap左，求鳩其用個支付寶戶口就add到黎用，咁仲唔係巿全漏洞？

又一個文盲

其實好易，加上依家啲鏡頭咁高清
你出街俾錢佢要抄低你有幾難

我都係支持者

屌你支那寶依家我出街碌卡係咪要搵野痴著個cvv

金管局幾時出來回應？

btw, 金管局開左個官方facebook. 大家可以去查詢下

突然發覺好多人唔知道信用卡點樣運作

咁有果d 信用卡資料 我都可以放落apple pay 到用
其實唔係支那寶問題

Apple都叫你地用app + apple pay買，web版個gateway連~100蚊野都會由銀行出SMS比你alert

可能人哋冇

btw 其實今時今日仲行CVV覺得有啲過時

你用過apple pay未呀on9，你add卡果下要收銀行OTP架，而家支爆寶HK係無呢個動作

你下過支爆寶就會知唔止要幾樣野，仲要上傳某啲身份證明文件先用到…

Child登黎
真係好撚多細蚊仔

點歧視喎，層次都唔同

人哋係用10蚊test下張卡work唔work先，work就碌大數

SMS alert其實係由銀行嗰邊決定咩金額要send
多數可以自己set
我set超過一蚊就send

而家就係話乜都唔駛upload已經可以link信用卡去比錢，upload身份證明只係你收錢同轉數用

你都on9
又嚟QR Code = 支那寶
今次完全同QR code 冇關

分分鐘呢個post 啲technical term 你都唔明

不過，可以既話建議小心使用，我頭一次開，個電話防護已經有保安警告

文盲？佢冇安裝過支付寶啊。擺明俾人盜用信用卡跟住拎去開支付寶啦。

你肯定個個識又肯了解???

商戶payment gateway都會同銀行講好，邊d係red flag要出SMS

已經有人試過安全碼好易撞出泥
因為無跨網域嘅防撞
你可以響a網撞001,002,003
再去b網再撞

咁多人用，幾時輪到我丫

識好多人咁駁我

正呀~平10蚊~繼續用

好在一向唔撚用

搶先註冊保平安

支那

首先同支那寶講我會去金管局投訴，等佢驚到拉屎，比個現金卷求你唔好投訴
然後直接寄信執去金管局

有卡正面已經買到好多野，有埋背面仲多

試過去mk食飯 碌次卡就比人係意大利過數

認真睇文啦 小編稱從來冇安裝過支付寶。即係話你都可能會出事

我見過有d人張CVV寫落卡面

BTW, AE卡個CVV都係印卡面

用得支那野都預咗架拉

拿 我認我係柒左 比樓主條仆街標題fake左以為個"小編"係玩緊click bait.
但係首先一件事 我知個作者一開頭係無用支爆寶 上面個班屌我話"人地用支爆寶先出事呀on9"個班先係文盲

最後就係 泥你老母呀泥

支那寶肯做多少少 就算比人攞到資料都用唔到啦

你用撚過apple pay同信用卡未？
Applepay 你點收驗證碼呀？
而家係支寶唔駛驗證碼

其實你用過未

又盲反，睇到悶，一睇就知係香港電子貨幣技術追唔上大陸就鳩屌人地咩安全問題，八達通、icloud都出過安全問題你地唔撚講？

轉曬用v7 pay

金管局多數唔會理個真確性
重點係個金管局收到一定投訴就會做野，叫支那寶交好多報告

班支港人用得好開心架

篇文仲自稱科技人員
根本拎到CSV code同埋堆valid date card number 就可以網上消費
理得你係咩apple PayPal 都好
係全個網絡世界既漏洞

宜家個case係有人比人拎code就連左落支那寶
仲以為係支那寶個database比人爆鳩左
呢個情況同唔見信用卡情況一鳩樣
不過支那寶登記過程唔會用電話email認證
到佢改到用嘅時候自然班人又會屌點解拎咁多資料

on9，apple/google pay全部add card都要收銀行OTP去核實卡主身份，點解支爆寶無做？

雖然證明到唔係你簽帳銀行多數會勾翻
但係其實呢個方法都已經用咗咁耐，有冇其他更加安全嘅方法可以取代

其實個問題係出事個用家嘅信用卡資料比人盜用,
佢信用卡號碼, 到期日, 同個檢查嗎(cvv)統統比人capture曬.
而個用家從來無安裝過支付寶 hk
所以最少有件事可以釐清:
支付寶 hk 無流出信用卡資料 (最少唔係今次事件 )

有左上述三項信用卡資料, 其實好多網上交易已經可以做到,
就算無支付寶 hk, 個用家一樣會比人盜用信用卡(透過網上交易)
依家情況係騙徒利用支付寶 hk 作為消費嘅渠道.
而今次支付寶 hk 仆街嘅地方係在於佢登記信用卡資料時
並無再向信用卡公司核實信用卡持卡人身份

唔係身有屎，點會驚非法使用

信用卡嘅安全就係有漏洞
支付寶就係可以更方便咁利用呢個漏洞
完

Google Pay

用支付佬呀嗱

其實佢個意思係就算支那寶有做
只要你俾人知道嗰三個資料都可以去其他地方用

小編從來沒有安裝支付寶（香港），馬上察覺信用卡資料可能被人盜用，故火速致電信用卡中心取消信用卡。

重讀小學啦

哦 , 咁你去試吓

所以好多外國site都唔受非本地card玩

特別美國嗰啲

美國、日本都係好強制執行只受本地卡玩

7 仔入機。
淘寶 pps , 八達通。
好彩無比信用卡佢。

原來支爆寶係要信用卡
咁同我用自動增值/paywave有咩分別？
真心問

唔多記得加卡洗唔洗收銀行otp
如果係咁 未銀行漏洞囉 電子支付可以唔收otp就用到張卡

支那寶方便呀嘛 掃一掃就俾到錢
食m記仲有優惠添 啲人仲點會理安唔安全姐

垃圾支那寶

其實呢個Post應該係要屌支付寶無做好保安。提供左一個渠道比不法分子盜用任何人既信用卡。只係咁。唔關用唔用個App事

唔一定要信用卡

若是做OTP佢點偷你錢

標題和內文完全唔同
條友都冇裝支付寶,明顯係比人盜用卡資料
好多網上購物都係有卡NO. 名和CCV就得

東張閪望仲賣撚哂廣告

雖然實會有人屌你 上網買野要收otp
但真係試過有d 唔洗收都比到錢

而家問題係。佢早D綁左張卡落支付寶 可能就唔會出事。

用得就預咗架啦，抵撚死!!!

Dbs boc 好多時都無send otp

攞埋攞埋啲優惠都唔夠找比人盜用條數

成班友on9
睇內文啦
人地冇用左支那寶
個個係度話好彩冇用10蚊優惠

陰公
comment大逆轉
抽水失敗

咁唔加落電子支付 都可以用張卡上網買野啦 唔係間間都要收otp

突破盲腸

又贏

唉屌 入到黎碌左幾十個留言先有小貓兩三隻唔係文盲，又捉到重點，成班垃圾會然

早幾日東張西望先吹奏完

諗諗下.....
唔係咁撚狠毒特登整單野黎鼓勵綁定

心都涼埋

極短時間內同一payment gateway同一張卡買，好多gateway都會識自動停transactions

連登真係好多文盲同小學雞

內文都未睇， 睇標題就屌左先
呢班人閱讀理解拎F架

香港電子支付好落後？

阿四：
香港電子支付真係落後！內地消費好多已經用手機畀錢，乞兒都識用QR code討錢啦。
小森：
香港廿年前就已經有唔同電子支付選擇喎。信用卡、扣帳卡、八達通等，好多地方都用到。香港人最識揀，大額消費就碌信用卡儲積分，想快個陣就用八達通。你講嘅手機支付，不論本地、內地或海外嘅主流電子錢包，而家喺香港一樣用到，又點算落後。
阿四：
呢排個個都話要「無現金」，香港唔應該跟咩？
小森：
平時偶有商戶唔收毫子、金牛，大家都好大反應，如果「無現金」極端到所有商戶唔收現金，對市民嚟講實在好唔方便。瑞典「無現金化」到連銀行都唔接受現金提存，要當地央行研究有冇需要強制提供現金服務㖭。
阿四：
但內地搭的、街市買餸已經用手機支付，又似乎好方便噃。
小森：
你想像一下，如果香港只係收本港電子支付工具，港紙都唔收，每年訪港嘅幾千萬遊客點算？
阿四：
你又啱。電子支付又好、現金又好，最重要係消費者有得揀，先至算方便。
小森：
所以，金管局希望促進香港發展一個多元、方便、安全嘅電子支付生態，同時兼容現金支付。
阿四：
話時話，香港人要有內地銀行戶口同手機號碼，先可以喺內地用到手機錢包，幾時先可以簡單啲，香港電子錢包直接喺內地支付？
小森：
金管局一班同事正係好努力同支付營運商傾緊，畀啲耐性等等啦。

即刻del左張link左既credit card

如果比人拎哂三樣野 唔用支那寶上網都應該買到好多野

班港豬仲成日話心多盲反

依家出事喇

睇啲留言真係
篇野已經講得好清楚

支付寶呢個app佢有保安漏洞
因為佢係用家加信用卡資料個時係唔需要sms認證，令到有心人可以加你張卡入佢個支付寶到

唔好同我講話咩冇好好保護自己啲信用卡資料，你出街食飯碌卡個時已經成張卡比左人，要知實睇到你張卡啲資料

無論你係咪支付寶用家，都會有機會比人偷用

唔係漏洞
係支那寶嘅功能之一

好多上網買野add card
都冇驗證動作

其實除非全部用otp/dynamic password verify
如果唔係當有人攞曬果3項信用卡資料,
根本好難防止佢哋盜用.
就算支付寶 hk 堵塞漏洞,
佢哋都可以online shopping

但去餐廳食完埋單都可以叫人比部機你用手機拍？
平時都係7仔，超市個d用google pay. 食飯通常比卡

又有幾多香港人會特登搵張太空卡先得架

上面班文盲
驗眼+驗腦啦
不過child登班細蚊仔分分鐘申tap&go都未夠秤

抵撚死
傻鳩先用

五毛既理想現實
五毛呢五毛呢

救命 咁多人睇唔明篇文

正常有你卡no. 到期日同安全碼
唔洗支付寶都已經可以周圍碌啦

成班打手玩老屈，on99

一篇文就可以引到咁多文盲出黎
睇一次唔明就睇兩次啦，衝出黎柒

屌自膠

好波

我記得PayPal都係唔洗收SMS，咁係咪都有漏洞？
利申：無用WeChat同支付寶

用得就預咗架啦

弱智

前排話好先進嗰班人呢？

其實係個標題起得衰

真係on9 咁多人話網購，你夠唔夠膽去拎貨送貨？

講緊支寶即加即用，係保安問題

再者網購我用開HSBC，要驗證埋出生日期，其他就唔知喇

而家咪共享經濟，好先進架

人地新account 上嚟做嘢喺咁架啦。

信用卡整個option 比用家

一係乜都要2fa

一你就某個數既唔洗，但會sms/email 即時通知

繼續用支那產物

其實呢件事主角無用過支那寶
點樣得出係抵死？

睇中共死最開心

信用卡入落apple pay要收SMS OTP

又多個文盲

個啲五毛支那寶打手黎㗎
又child乜撚野登啊屌你老母
你自己咪一個不折不扣以遍概全嘅小學雞囉

自膠 PayPal好似有認證，Add咗太多年唔記得

姐係最好自己登記左先？

如果係香港俾人用資料就點都有得跟
返咗大陸就

有D餐廳收銀有機拍

paypal 好似係佢會收你1蚊 之後你要係張單到搵番個number 入番去 paypal account 先會 activate 到

有冇岀街食過飯？

算啦，講左咁耐，唔係弱智就係未用過

Wechat 加卡要sms
支唔洗
分別係到

咁撚多五毛出黎護主

支那寶都用99%都係新移民 五毛 貪少便宜既人

一句講晒 抵撚死

paypal有verification

又一個文都未睇就留言

咁你係咪覺得出街用信用咭好安全?

繼續護主啦 支那寶好好用呀

網上碌卡都係咁

會唔會係大陸專登整啲咁嘅嘢出嚟
跟住順勢推實名制
再光明正大咁攞我地啲個人資料

柒夠未

上左連登留言，俾人知你唔識字，值得咩

好明顯佢唔係文肓，係弱智啦⋯⋯

為平$10 蝕一萬幾千

其實認真睇下篇文先留言係咪咁難

你老味，呢個po起碼一半係理解能力有問題嘅小學雞

嘩 你呢d就最on9 乜柒都人係五毛 食屎啦你 我邊一忽撐大陸野呀

Paypal之前冇，add完只係扣你一蚊美金睇下張卡係咪有效
依家唔知

好耐之前已經要verification，o係信用卡statement睇code

港豬信大陸已經低死

好多人都唔睇內文
而家唔係講緊強國寶用信用卡俾人偷
而係講緊你出街食飯碌卡,有心人如果記低你張卡上面既資料
可以係強國寶度入哂張卡既no而唔洗經電話sms過otp就可以用到

支付寶啊啦

你要知道啲連燈仔
多數睇完標題就算

??????????
cls 不如你細心啲諗下自己係咪真係咁on9
講真 諗返5秒都好。。你好撚嚴重。。

我張卡add左好多年
以前一定係冇
銀行戶口link就一定要statement驗證

上次有人吹奏支那寶
我都入去屌鳩佢地
重頭屌返我

那你地班支持者咪撚縮沙唔用阿

抵撚死la 貪小便宜走去用

究竟要講幾多次
俾人盜用條友都冇用支那寳

佢只係去試支爆寶漏洞

銀行我有印象，佢會入幾毫子畀你，之後再上返去答實數入咗幾多
但信用卡以前係點唔多記得

小學雞視角
標題：#支爆寶#安全漏洞#盜用
內文：
########################
########################
######（太多字唔睇）#######
#######################

即回：用支那寶就抵死啦

俾人quote:好心睇文先

被trigger:你唔係撐我，你即係撐支那寶，你返大陸啦

係，但我記得以前信用卡入咗就入咗，冇其他驗證
我多數去外國網買嘢，用Paypal好鬼正
但香港完全唔普及

睇內文啦CHILD登

???????????? 你on9? 我咪講左我係比樓主個標題誤導柒左以為個作者整埋d click bait 標題囉 我睇撚哂成篇文同埋明佢講咩架okay? on9 一味亂咁屌 仲要有人話我5毛 上面d人打5p字泥泥泥 又無人屌

但paypal都有限制，例如美國買野好多都只受美國paypal

child 登仔連信用卡都冇

係信用卡漏洞大d

大把地方做online transaction 唔洗去銀行 paymemt gateway

條標題根本誤導，應該前後調一調:

大量信用卡被非法使用,支爆寶HK爆出嚴重安全漏洞

明明係支那寶有問題 上面好多人硬係講到係其他地方有問題

碌銀聯

銀聯卡做 online transaction 強制去銀聯 payment gateway 做 2-step

出街食飯, 買野埋單, 好易比有心人cap
信用卡底,面係cam仔前show 1-2秒錄左已經搞定
最好搵貼紙遮住security code 同 expiry date

信用卡ban鳩曬支那寶就解決到
完

嘩，真係民主，人地用乜關你條賤種乜事

香港人保安知識水平真係好低
咁都話唔關事

on9先用

我以前用一個on9嘅方法
用塗改帶塗左個CVV
再喺上面簽名
佢如果要睇就要刮甩佢

後來覺得麻煩冇再做

係囉，銀行又肯接受支付寶唔經2-step add card 嘅

就算支付寶加埋呢層保安，出面都大把地方唔洗 2-step 做到 online transaction

地球很危險，搬去火星吧

大陸野已經進化到，你唔係佢用家，佢都搞9埋你
支爆寶提供平台俾人盜用他人信用卡

篇文都冇話受害人用支那寶
偷人卡果個用支那寶姐
大把上網買野add card唔洗驗證啦
zalora都係

成班閱讀0分 炒車又話人5毛

Rakuten, amazon 都用到香港卡

唔經支付寶，都大把門路唔洗 2-step 做到交易

傻仔先會用大陸app

兒登:咁幫著支那寶 成班5毛

去日本都會比人盗用啦，全世界有邊到唔會發生

出d 咁嘅標題，有d 人真係抵佢做死一世前線科技人員

其實唔止支付寶，好多網上購物都唔使2階認證

請啲打手可唔可以高質啲
篇嘢寫到明都仲可以話唔關事

從來都唔陶寶 順風
從未收過咩野國內政府部門呃錢電話
反觀身邊啲朋友 時不時都有
我就覺得一定入面有內鬼

仲用支那寶？
留返俾支那人用啦
Cash is always the king
咁係支那咁多假野
支那寶實有佢生存空間架

真係屌你老母
講緊支那寶唔需要多重認證 例如OTP就過到數呀

抵啦用支那野

就係因為有你呢d人先變做child登
理解能力有問題
你明咗未呀而家？

問題就係其實只要你有卡上面既資料…求其去咩網站都可以買野。

你啱，唔明點解咁多盲柒，仲要衝出黎

抵啦 垃圾先用

個標題其實有咩野問題？
垃圾支係有安全漏洞， 係有卡比人盗用左
係你班on9唔讀內文就話人誤導

寫成編文落個標題到好無啊？

係銀行問題，你張卡一向都係有齊CCV, 卡號同有效期就可以過數

佢地係值十幾蚊咋

成班兒登成個廢老
自己理解錯又話人5毛
又問做乜唔做2step驗證

柒撚到咁

睇內文啦傻閪

真係好on9，amazon無OTP，但買gift card唔係即時generate出黎，起碼要等15-20分鐘。而家支爆寶一add到卡就即時可以去便利店買gift card套現，問題大好多。

電講，網上買野即使無OTP，有晒收貨地址，而且又唔係即時出貨，好多時都停得切

仆街 明知大陸野都中個頭埋去
浪費警力

Apple pay 加卡 好似都係咁做
支那寶做少咗步 實際上係銀行信用卡漏洞

樓主又引曬啲五毛出嚟

而家係唔撚貪都會出事

佢依家咁寫比人感覺咪係d卡資料係支爆寶到流出囉 成班依家仲quote緊我頭兩頁d留言屌

其實steam都唔駛OTP就買到野

而家唔係都係一login 到paypal 就任比錢咩？
雖然係咁 但係我都係照用paypal 因為始終安全過比咗信用卡資料出去

apple pay加卡係收SMS OTP

好撚煩班細蚊仔咪成鳩日乜柒都5毛啦 5你老母咩睇返我d留言邊忽5毛呀

兒登嘛
柒左又要搵藉口入人

Paypal 好似都無

點呀...

「縛定信用卡只需要信用卡號碼，到期日及卡後的安全碼，完全不需要任何其他個人資料。」

絕對唔係幫支那寶
不嬲有呢錢樣就碌得
支那寶仲要你柒埋個電話認證比人先用到
已經好少少

所以係外國買野，好多國家係店員唔會有機會掂你張卡，你自己入卡禁制

香港以北，俄羅斯以南。

其實tap n go 將iCard 幾好。top up 一千幾百用黎做綱上交易。衰佐損失有限

仲要可以用神沙機top up. 屋企散銀去top up

喂，仲好意思叫自己做IT人
支那app信唔過已經係常識

我都唔講私穩問題喇，
你攞著數無問題
但唔好 on 9 到綁信用咭啦

呢d無人可憐你，係你抵死。
所有有關支那的野，都唔會比任何銀行/信用咭資料 ，
一定要經可信的第三方做中間gateway,
例如 Paypal ，唔可以比任何資料比支那機構store係server

你最on9

sor自膠咗

即係我早d申請支那寶綁張信用卡，就唔會發生呢d野?
咁即係逼人用支那寶

所以樓主既結論係咩呢？

共享信用卡

每次支那寶出事都會有班FANS 護航

唔怪得今日cctvb講有人俾人盜用微信轉帳 然後公安輕易破案

利申 做gym睇到 唔係有心睇cctvb

用多d啦 減十蚊呀

只可以話以前係冇呢樣野
至少我個戶口冇做過

btw 佢係有個掣叫我confirm card
但係我冇做都照用到，可能因為我係舊戶口？

好肉酸

文乜撚野盲

根本比人盜左信用咭資料，你全世界唔單止alipay都可以偷偷消費，
多9餘漏乜Q洞，想討論問題就真係文盲

而家我係屌佢點解支那app都可以綁自己信用咭資料入去比人store係server

其實所有system 都可以被hack
只係時間問題
況且犯人如果本身係一間公司呢
PayPal 咁大間都可以有leak 啦傻鳩

救命 一個post睇到幾多人冇用腦

係 特別篇文個小編所提既兩點：
１）開啟支付寶（香港）戶口只需要電話號碼以接受短訊確認，完全不需要任何其他個人資料。
２）縛定信用卡只需要信用卡號碼，到期日及卡後的安全碼，完全不需要任何其他個人資料。

其實好多網購網站都係咁撚求其，好似H&M HKTV都一樣

好人好者點會用支爆寶

child登文盲同支那寶打手多到

我尋日先係日本網站買完野
一樣係咁，綁定都唔洗

ae卡既仆街
入卡號同日期就得

不嬲係傻傻地
Link 張信用卡去玩QR CODE，點後扣錢都係扣張信用卡
點解唔直接用Paywave / Mastercard contactless

不嬲都用 tap n go 買 av

早排先有人開 post 話冇信用嘅人先至要用 tap n go

支那野都敢連信用卡啲香港人都係弱智架喇
比人碌撚爆哂都唔抵可憐

支那寶又改咗名做支爆寶？

文盲？
講緊冇用都會俾人碌爆呀

應該一齊寫信去金管局收佢皮 詐騙洗黑錢工具

頭先以身犯險
搵n年前大學張2萬額既咭試

嘩，過數唔洗send sms密碼既
嚇死寶寶
Del都del唔切

樓上班小朋友講到冇支付寶漏洞就唔怕洩漏信用卡資料咁

其實香港人好多on9. 成日以為自己好醒

不過一個電話俾人呃幾百萬。FB Skype WeChat 都俾人會

用得支那寶預咗冇私隱嫁啦

信用卡付款有好幾種方式
其中最簡單最唔安全但又廣泛應用嘅就係
via merchant
即是授權商戶直接拎你啲卡資料去過數
亦因為咁用呢種方法過嘅數只要卡主打上銀行取消係唔需要任何證明百分百即做的
而取消交易嘅損失則由商戶承擔

支那寶原則上都係呢種玩法
唔同嘅只係支那寶首先作為商戶從信用卡過數增值
隨後又用增值後嘅餘額再做交易

但原則不變
客戶打上銀行話係盜用過數相信百份百會退款

只係做得好啲加卡時可以參考paypal 嘅認證方式
即需要卡主輸入信用卡交易紀錄上嘅編碼
雖然比較費時
亦可以嘗試做一條網上3ds 交易逼銀行發出otp
至於apple/google pay 果種需要銀行整合先做到一般儲值支付工具就應該唔得的

其實呢個手法間間網上購物都會中招
係佢咁無恥直接log你張卡既資料姐

btw唔用支爆寶既最大理由係有入冇出
可以直接用信用卡俾錢 點解要咁傻豬用信用卡入錢落第三方付款

支那寶we7pay關香港咩事

香港支爆寶冇二次認證
即係我隨時可以用其他人信用卡買野

你唔好理，方便

車禍現場拉起咗封鎖線，你都仲要衝埋去

鬼佬有錢果班係靠開公司做高層,見世面

香港有錢人係靠炒樓,大陸熱錢流入房產暴升,水準同公屋友零分別
比你都呃香港人,有錢但智商低

所以我不嬲用現金增值用啲優惠，唔會link銀行或信用卡

今次唔關你有冇link事喎，你唔link人哋幫你link

其實有咩錯
支那寶係有安全問題 亦有大量信用卡比支那寶盜用
但唔等於客戶資料被盜姐

好撚多文盲

乜真係有傻鳩用架?

姐係支那寶變左犯罪程式
可以用黎偷用人信用卡

原來真係開始放暑假，成班盲毛

新四大發明，共享支付嘛
講明共產黨，共用你財產，係咁!

其實大撚把網上消費都無SMS驗證，都唔知依度有幾多人根本無信用卡
咁仲講嚟把撚咩

岩
大把餐廳都比屎人食
所以應該開心咁食呢碟屎

HKTV買野係有OTP

信用卡共享

支爆寶

講左 16 版仲有人衝出黎

支爆寶請咁多打手都唔加OTP真係on9

payment gateway 開唔開係係個開發者到 不如你走啦好嗎

你自己睇下先啦on9，支爆寶而家唔當自己係online payment，純收晒信用卡資料後就算，無verify加卡人係唔係持卡人

屌支爆寶又要入侵香港市場
又唔撚做好安全認證

姐係歡迎叫啲不法份子透過佢個app黎偷香港人啲信用卡去用

綁張卡去個account 竟然就咁要卡上面啲資料就得，連一個sms都唔洗sd過去卡主度comfirm 下

買平價gift card/cash coupon要小心，唔知幾多係咁樣用人o地卡買返o黎

認真睇文=支付寶打手？連登新logic 俾個like你

你都on 99， 連名帶姓 + # +安全碼你估好撚秘密。

餐廳waiter 一日接幾十張卡， 已經全部睇晒。

大陸有咁易俾人用資料咩。同埋大陸開呢D嘢 好鬼複雜 唔似香港咁方便

好似Apple online store都唔駛otp
根本一日card no.加ccv可以買野
一日信用卡都係唔安全

依家啲人回post真係唔洗睇下個post講咩架喎

Merchants唔opt-in，銀行點出code呀on9

有咩關係？？

一早講左唔會用

支那又贏， GDP 翻倍

抵啦, 大灣區人用多啲啦好多著數㗎

The advantage for merchants is the reduction of "unauthorized transaction" chargebacks. One disadvantage for merchants is that they have to purchase MPI to connect to the Visa or MasterCard Directory Server. This is expensive[clarification needed] (setup fee, monthly fee and per-transaction fee); at the same time, it represents additional revenue for MPI providers. Supporting 3-D Secure is complicated and, at times, creates transaction failures. Perhaps the biggest disadvantage for merchants is that many users view the additional authentication step as a nuisance or obstacle, which results in a substantial increase in transaction abandonment and lost revenue.

你支爆寶無opt-in 3D-Secure, 銀行鳩知你add咗card咩on9

支那寶真係垃圾人種先用

樓上個on9，支爆寶HK只係用登記人電話去match信用卡電話號碼做核實，唔係行OTP

Fb專頁「前線科技人員」的編輯今早發文，稱自己信用卡疑遭盜用來繳費予支付寶（香港）。事主賀先生回覆明報查詢時指，今次問題不是支付寶程式有保安漏洞，而是支付寶與信用卡公司，或與客人身分認證的流程有問題。

發文中提到，賀先生在未曾使用過支付寶（香港）程式的情況下，日前被信用卡公司以短信通知，有多筆涉及支付寶（香港）的交易記錄，令他懷疑支付寶（香港）的流程，存在嚴重安全漏洞。

賀先生其後用太空電話及太空卡開啟支付寶（香港）戶口，並綁定信用卡過數，發現開啟戶口只需要電話號碼以接收短信確認，完全不需要任何其他個人資料，而且綁定信用卡只需要信用卡號碼、到期日及安全碼，同樣不需其他個人資料，其後已可透過二維碼在支援的商戶消費，毋須進一步認證身分。換言之，就算信用卡被支付寶（香港）的帳戶盜用，亦難以查證其身分。

賀先生致電支付寶（香港）的客戶服務熱線投訴時問：「過數時為何不需要強制第二步認證，這樣很不安全，相信我不是第一個投訴的人。」對方承認並表示：「最近收到不少類似的投訴。」

賀先生透露，至今已因此被過數2213元，包括3筆399元、一筆1000元和一筆16元的交易，另外還有兩筆未能成功過數的交易，懷疑過數金額已觸及二段認證的的額度，需信用卡持有者提供由SMS發送的認證密碼才能過數。

賀先生認為，雖然大部分信用卡都有SMS或其他方法作認證，但實際上會否進一步認證，是商戶與銀行的決定。有些商戶為方便客人而不做第二步認證，會方便不法分子盜用。

本報記者正向支付寶了解事件；香港資訊科技商會榮譽會長方保僑亦稱，今日已主動找支付寶負責人，對方表示正了解事件中，方保僑自己亦曾用信用卡測試，發現若用一個未有在銀行信用卡登記的手機號碼，登記程序是不能完成，因此懷疑是次事件與銀行的關係較大，反而支付寶非主因。

賀先生表示，其後他與方保僑聯絡，發現如果支付寶（香港）戶口綁定的是中銀信用卡時，需要持卡者的電話號碼驗證，但如果綁定的是匯豐、恒生或渣打，皆無此項需求。

而家係你唔用都避唔到呀
點解咁多人唔明個重點

點呀，有圖識唔識睇呀，你收單要opt-in 3D secure，過數果刻銀行先會出OTP比你過3D secure, 若果你唔opt-in 3D secure，好似支爆寶、amazon咁係唔會有OTP比你，銀行只會出SMS提你有交易

柒到

3D secure Merchant Plug-in呀，睇唔睇到呀，merchant唔裝opt-in plug-in，銀行無你乎

店員收銀或網上付款嗰班人都有可能偷到 賣又好 用又好 你點知幾時遇到

可能佢講緊唔用信用卡

on9，apple pay/google pay，連we柒pay都要OTP去confirm加卡人身份，係得支爆寶唔駛，仲唔係支爆寶問題?

睇撚清楚d人名先啦
眼殘？

3D secure Merchant Plug-in呀

支爆寶有無呀?

好多傻鳩死撐支那寶

on9仔 你用個 payment gateway 有 OTP 係要開發條友禁開個 OTP
銀行整撚左支付寶唔開係銀行問題 ? 無腦唔好出黎比人笑啦

傻仔連 OTP 係邊個 trigger 都未撚識就跳出黎比人屌

重你老母點咩
文盲唔識睇字唔識 programming 學人做 5毛

基本上俾人偷左卡資料就預左死得
有冇支付寶都一樣

好心果條on9睇下呢個回覆先啦

英文又唔識 同你講都曬氣 block 撚左你算 垃圾

喂，仲好意思話自己唔係文盲

我都唔講你柒左一次半次，
打咁大篇野柒第一次無問題，承認自己係文盲囉
但唔好 on 9 到第二次衝出黎柒啦

呢d文盲無人可憐你，係你抵死。

條 on9 緊係以為 OTP 係銀行信用卡自己會啟動

終於有正常人出講解

講解完咪又係有啲笨柒唔明

用google pay咪得囉！
支那寶 收皮啦！

成班冇IT知識係度亂咁UP
乜撚野store信用卡係佢server都講得出

唔好怪香港IT冇得做
有部份係兒登造成

所以我先話支付寶今次根本唔係安全漏洞。
事實上 2FA 係做黎保障商戶，令商戶唔洗因為信用卡身份問題而收唔到錢。

正常冇2FA嘅情況之下
卡主多數都係可以勾番筆數唔使俾錢

結果變咗支那寶自己嘅損失

咁多臭蟲論五毛衝入嚟柒

支付寶HK：為保護您的賬戶安全，需輸入短信校驗碼進行身份核實：853676。校驗碼100秒內有效【支付宝】

真係無定你未用過

師兄你依個係支付寶發出唔係銀行發喎

你不如睇多次內文

所以話 apple / google pay 係幾咁重要

無錯，所以我係笑支付寶自己 ON9，但係唔覺得係咩安全漏洞。
從事件黎講，佢無做錯任何野，有損失既人亦唔係佢既客。
只係因為佢無做2FA，有機會要填返條數出黎。

然後果條友又話係銀行問題，哩個岩一半
都已經講左，做唔做2FA，在於個payment gateway同商戶有無opt-in
商戶唔opt-in而個gateway又容許，就唔洗OTP都過到個交易。

接下來既問題係點解唔 enforce 所有ONLINE交易都要做左2FA先呢…

商戶行2FA要比錢比

其實持卡人都煩，銀行收到呢d case第一時間係要轉card number，若果本身有autopay連住張卡真係多撚謝你，又要花時間setup返

除非你從來唔係餐廳碌卡，如果唔係個侍應拎咗你樣卡你點知佢有無留底

自膠

戲院買飛又係

有張卡就可以包全場睇

用銀聯卡咪冇咁怕囉

次次用銀聯卡做 online transaction 都會被強制彈去 95516 行 2-step

Ok 自膠

其實用得qr code比錢就知大陸只會將方便放起最優先

Child登

今朝小編分享咗自己嘅信用卡畀騙徒經支付寶盜用嘅事[1]，其實目的都係希望支付寶可以加強認證，以免將來更多人仲招。估唔到引起咗大家嘅興趣，但睇咗大家嘅留言，當中似乎有唔少誤解，等小編喺度嘗試解釋得清楚啲：

Q：小編係唔係話裝支付寶 App 或者開支付寶戶口唔安全？

A：唔係。小編係今日之前並冇裝支付寶 App 亦冇開支付寶戶口。隻 App 本身係唔係安全並唔關今次嘅事。

Q：咁係信用卡公司問題啫，關支付寶乜事？

A：今次嘅問題係出喺支付寶綁定信用卡嘅認證流程，同其他電子錢包相比，支付寶係冇咁嚴謹。例如支付寶並冇強制要求信用卡公司用 SMS 做雙重認證（參考 Apple Pay 或 Google Pay 嘅做法）又或者要求申請人提交身份證副本（參考 PayMe 嘅做法）， 所以好容易被騙徒借用支付寶做平台，用偷番嚟嘅信用卡資料去套現。

Q：咁件事係唔係完全係支付寶嘅責任？

A：又唔係。用唔用 SMS 做雙重認證，係發卡銀行同埋支付寶兩者嘅共同決定，所以公道講句，應該話兩者都有責任。

Q：但我上網買嘢訂酒店 book 機票，好多時都唔駛用 SMS 做雙重認證㗎啦，點解小編個個都唔鬧，剩係鬧支付寶？

A：無錯，支付寶並唔係唯一冇強制做雙重認證嘅商戶，但係因為電子錢包容易俾騙徒套現而且難以追查，所以電子錢包對認證嘅要求應該比一般商戶為高。而且同 PayMe／Apple Pay／Google Pay／Samsung Pay 等相類近嘅電子錢包比較，支付寶嘅認證要求最低。

Q：唔好剩係識鬧，咁你有乜建議比支付寶先？

A：最基本都要參考 Apple Pay 或 Google Pay 嘅做法，第一次綁定信用卡嘅時候需要用 SMS 確認。

附圖係小編今日用太空電話卡縛定另一張信用卡去老麥買嘢嘅收據，全程無經過 SMS 做認證

[1]

支支

睇完啲comment 終於明白點解咁多人中文冇3

老實講 自己寫編野出黎 屌尻人地做得唔好
最少都要寫清楚理據 寫清楚責任
寫到唔清唔楚 含沙射影
講到尾原來都係自己信用卡比人盜用
咁其他人屌哂嘴都好正常
中文無3嘅 應該係果個小編

抵撚死 出左咁耐一次都未用過

睇返fb 同兒登嘅comment
兒登質素真係好低劣

「小編」係謙稱嚟，你都唔似有3

屌咁都信！
支那狗梗係繼續用支那寶啦，有咩問題？根本上支那狗大部分資料都係比黨操控，無咩特別

所以支那狗大可繼續用支爆寶

用既都抵撚死

講緊加新卡呀.....

餓瞞都是粵港澳大灣區人民

on9。係邊個俾支付寶唔洗OTP既權限？

岩岩想試下加張消費卡落去支付寶都唔得。

支爆寶自己承擔唔行OTP比銀行charge back風險
行OTP每次做verification要比錢，每個月又要比錢比人

咁多回覆係到笑柒人用支付寶奶野抵死
但明明事主都無用過

個人認為銀行支付寶雙方都有責任。而家好多網上購物唔洗SMS認證。只不過支付寶唔洗認證比較容易提錢。咁講到尾都係信用卡唔安全，假設佢開通otp，盜卡嗰個人都會網上消費用左D錢佢。

Alipay HK 加新信用卡
執到張卡就可以加到
Apple google pay/Paypal 就唔到

唔知係咪消費卡唔得。話我號碼錯誤

用支那寶呀拿﹐抵撚死

小編如果用支付寶既話反而唔會有事

你係銀河系以外星系返嚟？

用支那寶會俾人盜用﹐
唔用又有機會俾人link落去支那寶去盜用。

點都死。
咁小編點算好

事主寫編野真正目的咪就係要班盲撚睇都唔睇就屌左先囉

最勁係佢冇用都比人拎咗嚟用 仲要係支爆

因為監控你果d係壞人。會對你做壞事。

其實支爆加卡係會收一毫子先
銀行亦都會出返sms
事主如果醒水一早就截左

支那寶係執到乜卡就隨便加
鳩掃個QR code 就比到錢
個app真係好撚先進好撚安全

半夜3更add card然後鳩衝去七仔

其實好多外國網購都無otp 認證， 例如 amazon

正宗食粒糖輸間廠
支那寶你下載果一刻已經出事

問題支那寶無佢電話, 點做sms

銀行出SMS
不過信用卡都唔係下下出交易短訊WO

事主張匯豐卡
所有非實體卡交易都會出sms
不過事主又話冇收過一毫子sms

我都係恆生卡，正常係有支那寶扣0.1
囉

恆生上網買野一定有sms
根本是發卡銀行問題
你張卡無sms 通知 關支付寶咩事

不嬲要收sms之後入個code 落去
支付寶掉轉頭 app有得睇翻每項收支
你對翻自己sms既數 基本上都無問題

你再睇多次原文先，佢根本無用支爆寶

係得支爆寶一add card就即刻用得，佢個SVF牌都唔知點樣呃返o黎

[img]
[/img]

【明報專訊】本身是facebook專頁「前線科技人員」編輯、市民賀先生昨發文稱，其信用卡疑被人透過支付寶HK盜用消費，涉及逾5筆交易，被過數2213元。事主批評支付寶HK連結信用卡的認證流程欠嚴謹，毋須以短訊驗證碼做雙重認證，亦沒要求申請人提交身分證明文件，容易被騙徒透過電子錢包平台以盜用信用卡資料購物套現。

支付寶HK昨發聲明表示，一直遵從相關機構的監管及指引，但未解釋為何連結信用卡時沒有雙重認證。

支付寶：遵從監管指引

Facebook專頁「前線科技人員」編輯賀先生昨早發文稱其信用卡疑遭盜用，在上周四連續收到多個短訊通知，指信用卡被連結到支付寶HK作交易。事主透露，信用卡共被過數2213元，涉及三宗399元交易、一宗1000元交易，以及一宗16元交易，另外還有兩宗未能成功過數的交易，懷疑過數金額已觸及雙重認證的金額，需卡主提供短訊發送的驗證碼。

事主：從未使用支付寶 遭過數3次

賀表示，從未使用過支付寶HK應用程式，懷疑支付寶HK的身分認證流程存在嚴重安全漏洞。他事後嘗試以太空電話及太空卡開啟支付寶HK戶口，並連結信用卡過數，發現只需要提供信用卡號碼、到期日及安全碼，即可透過二維碼在支援的商戶消費，毋須進一步認證身分。他認為，這做法難以識別在平台上使用盜用信用卡資料的騙徒。

記者昨日曾實試以同一張信用卡連結多個電子錢包應用程式，發現唯獨支付寶HK毋須以短訊發送的驗證碼核實，其他電子錢包如WeChat Pay HK、TNG、Apple Pay及Google Pay都需要驗證碼核實（見圖表）。

支付寶：信用卡連結有信息通知

支付寶HK昨發出聲明回應稱，當用戶於帳戶內連結信用卡時，會凍結0.1元作授權憑證，信用卡公司會發出短訊或電郵通知卡主，一旦有人盜用信用卡，用戶可即時知悉，但未解釋為何連結信用卡時沒有雙重認證，只表示一直有嚴格保安措施，並遵從監管機構的指引保障用戶的使用安全。

支付寶HK建議，用戶與銀行確認聯絡方法，確保以上防盜措施有效，發現可疑交易時，可即時與信用卡公司聯絡或報警。

即係支那寶可以作為犯罪工具兼且完全冇安全意識
支那野搵鬼信得過
入面仲有幾多漏洞都冇人知

咁撚多頁都仲可以有咁多人唔明支那寶個安全漏洞就係可以唔使經OTP ADD到CREDIT CARD入WALLET, 直接令到其他人可以輕易盜用信用卡

最撚恐怖係就算你冇裝過支那寶，總之你出街有碌過卡都可能中招呀! 咁都唔係支那寶問題?

班打手話係自己張卡比人盜用，唔關支那寶個app事喎
明明就係支那寶個app都真係有安全漏洞，死都唔認

共享榮耀

多鳩餘
你用撚得大陸野 就預撚左閪多過like架啦

網上買野緊係用debit card啦，入定幾百蚊之後用幾多入幾多！

而家講緊個賊仔有部電話裝左支付寶跟住有你信用卡資料 可以即出街用支付寶買野bo..仲方便過上網。 上網都有機會cut單 比人追查到
而家支付寶link完張卡買完野番埋上強國你都未知

張卡俾人盜用左 本身冇戶口 已報警

裝得支那寶既手機都係android

絕唔會同時登記用信用卡

點解到而家啲人都仲係睇唔明
你唔登記甚至唔用支那寶都冇用㗎
人哋幫你張卡登記呀

係手機根本無輸入過信用卡號碼
點登記丫?

你係咪性交同懷孕時期無關係之流?

條友真係傻撚左
普通信用卡網上交易既時候除左卡號日期安全碼之外
仲會send個驗證碼去同張卡綁定左既電話到
先比你交易
個電話號碼要卡主親身去到銀行改先改到

支爆寶依家求其用乜撚電話都得就係漏洞

呢個世界得你有智能電話？

睇多一次內文啦懵撚

條友仲未知自己柒咗啲乜

題目又唔睇清楚 係自己部手機登記就唔叫"被非法使用"啦 唔Q知邊個鄉下出黎既

如果你講嘅2FA係指3ds的話就唔係咁簡單了

3ds其實係為經瀏覽器嘅網上交易而設
除咗避免執到張卡就過到數之外
因為以往客戶經商戶網頁輸入資料
而交易數額則由商戶設定 有被黑店或假網站欺騙嘅風險
所謂3d就係由商戶同客戶以外第三方進行多重認證避免呢件事
亦同時將責任轉移返去卡主身上

因此otp 或密碼係由發卡行設定
而輸入頁面則由payment gateway 提供
完全唔經商戶 避免商戶中途做手腳

但倘若喺商戶app 上面做就違反咗上列原則
發卡行或gateway 係唔建議你咁做的
每次過數均做3ds 未必可以免除商戶責任又或者反而增添咗欺騙客戶之嫌
技術上亦需要使用內嵌或模擬瀏覽器式嘅設計
使用者體驗同程式設計都頗有不同

事情就好似食飯畀張卡餐廳埋單
收到銀行otp 之後再講畀餐廳知由餐廳輸入完成交易
如此根本避免唔到商戶挪用
故此亦無法免除商戶責任

屌 垃圾支付寶 家下累到冇用佢既都比人盜用
垃圾支付寶下架啦

所以咪要抵制支那寶lo,支那寶直頭係犯罪兼出賣私隱既工具
無裝過支爆寶都照樣同你碌爆卡,幾撚恐佈,唔知幾時「被借大耳窿」

on9仔

用支那寶都唔好好保護自己信用卡資料

咩途徑外洩到都抵撚死

我就來推PO笑鳩有人用支那寶唔好好做好保安,仲要中伏

你就來浪費自己時間顯得自己好似比人醒

至醒都係你班鍵盤高人啦

得未

你柒夠未

搵野刮左個安全碼
外人一直無個3位數字碼

平時又盡量唔俾人抄到個信用卡號碼

手機又唔用信用卡

究竟呢度既廢物可以話我知點俾人盜用信用卡資料

用支那寶都唔咁唔小心

抵撚死

話你戇鳩驚你嬲， 就係有人無用支那寶但比人偷左信用卡資料去link落人地個支那寶到用都唔洗驗証阿柒頭， 個腦多啲轉下諗下野唔好成日坐撚住

怕你條柒頭唔識字
內文第2段第一句係乜撚嘢

Show Blocked User - 圍她G奶
完全封鎖

Show Blocked User - 豬西老母雞
完全封鎖

你睇佢上面嗰句
佢好似知道自己柒咗啲乜喺度兜緊

我好撚驚呀

盲閪
睇錯咗柒咗咪認囉
一係就深潛啦

鴕鳥

係好事既
睇佢咁兜都已經覺得好尷尬

好人好姐怕咩偷錢

佢唔尷尬嗰下係有料既

推下呢個詳盡解釋俾多d 人睇到

推 等多d人知其實merchant 唔optin 3DS, 唔會有otp

另一個 post 話冇信用嘅人先至會用 debit card 喎

屌一暑假d 小學雞走哂出黎，圖又唔識睇講佢又唔明

係喎，暑假開始咗

其實支寶咁回應已經間接認左冇opt in 3DS 最尾果句叫你地班友個電話update 個電話號碼等有cnp not present transactions 時睇到個銀行sms

不感到意外

「記者昨日曾實試以同一張信用卡連結多個電子錢包應用程式，發現唯獨支付寶HK毋須以短訊發送的驗證碼核實，其他電子錢包如WeChat Pay HK、TNG、Apple Pay及Google Pay都需要驗證碼核實」

FB都仲有班柒頭繼續死撐支付寶，究竟佢地係打手定傻閪

tap and go 不如用身痕消費卡，唔洗下下入錢

但咁樣我試過連app都開唔撚到

做左暑期作業未

其實係佢地公司自己做既 同SF騙案一樣

支那寶見支爆將近
拿拿聲強行中出香港人信用卡先 個漏洞係特登咁set

兩樣都有

去信金管局，投訴支那寶。

真係好撚柒，依家d 五毛轉口風，話人針對大陸野

再唔係就拉埋amazon ebay 黎講話呢d 網買野都唔洗認證